印度網紅累 TikTok 挨批 需 Google 出手移除 800 萬則負評

大陸短片分享平台抖音近年積極在海外擴充，其國際版本 TikTok 上客量頗高，但同時亦引發不少爭議。因為有網紅發佈虛假的恐嚇和凌虐女性影片，令 TikTok 受到印度網民的猛烈批評，更在 Google Play 商店大量給予負評，事件最後演變成 Google 的問題。

涉事的印度網紅名叫 Faizal Siddiqui，他早前上載影片到 TikTok，內容為他威脅一名要與他分手的女生，Siddiqui 向女生的臉潑液體，然後畫面就出現了女生被毀容的畫面。印度的男女不平等問題已經相當嚴重，不時有女性被男性脅逼、侮辱，甚至傷害的新聞，影片一出引來網民猛烈批評，大量網民透過在 Google Play 商店給予 1 星負評表達不滿，結果 TikTok 的評分由原來 4.5 星急速下跌至 1.2 星。
當事人 Siddiqui 及後向公眾道歉和澄清影片造假，向女生撥的是清水，而女生的毀容傷痕只是化妝。TikTok 亦發聲明表示公司政策不容許發佈危害他人安全、宣揚傷害身體、美化向女性施以暴力的內容，又宣佈封鎖 Siddiqui 的帳號，不過無法平息網民的憤怒。Google 日前決定以網民濫用評分制度為由，將 800 萬負評移除，不過在 Google 出手後，TikTok 的評分依然在 2 星以下。
來源：techcrunch

Google洗唔洗奶共奶到咁肉酸呀
比得人地comments,預左有善意/惡意,宜家中共apps遇到惡意批評就搵Google刪除? 中喎

don’t be evil

有冇BACK UP片睇

咁都得？唔駛咁保護佢下話

google

4.3星now

Google

this??

Trump幾時搞埋垃圾奶共google

No

依家好似又變番4分？

冇左啦

一諗起之前奶google又話Android乜乜乜果班友就好笑

Del撚哂啦

Google 明顯奶共

又要屌人Ifanboy 死要spin去apple度

奶共

幾撚時spin去apple度呀天才

香港係咩服

be evil

抖音好應該摺埋佢 經常有人帶頭做埋傻事 之前就奶廁所板抖音真係人類病毒

大家仲唔幫手幫番佢去1.2星

香港正苦唔好 就係支國好? 邏輯天才

你自己都講左班人咩問題

我講緊左你有咩問題呀天才

唔可以比1星，比1星就因為呢單嘢

用1星都唔比
以後所有app兩星星起跳囉

呢個版本仲係1.4星

我地香港係樓下呢個版本，唔該各位去扑濕佢同散開去做野

抖陰畀狗用

唔知點解copy唔到app link，樓上link錯sorry

以下係我早兩日開既po，拉落去有仲係1.4星既版本連結

印度手足又發威，一周內把抖音playstore評分降到1.1星

你無比1星嘅自由

人地個抖陰擺明針對你個YouTube Google都可咁幫佢，莫非咁就係don’t be evil?

果句一早移撚走咗啦，所以係咁幫支共

Tiktok 係抖音既英文名啊弱智仔

del左1星，永遠得5星囉

次次討論食M記嘅post都會Spin到去apple度

Google奶共唔計

人地問下都俾人鬧知你最熟呢啲支那嘢啦ok？

一個人就叫濫用
一堆人呢？

同打999一樣

推

負評都係free speech 應該要立法規管social media company保障言論自由，冇話鍾意刪就刪

閣下一定好愛抖陰，唔識就鬧人似足啲護主狗

弱智都有人幫佢講好說話
利申未用過支那野

曲直不分的支那仔，幫黨含都含唔切

set死5星咪得囉 垃圾谷歌 奶到出汁

日日玩抖陰開唔開心？

以前讀書入行都仲信佢 一路望住佢奶呀奶

Play store啲支那app一堆刷正皮假留言都冇刪過

似乎你先係弱智嗰個

Do the right thing

呢啲垃圾app根本反智，但啲鬼佬好似好興玩呢個

涉事的印度網紅名叫 Faizal Siddiqui，他早前上載影片到 TikTok

chinazi is the right thing

唔識咪解答下人地囉，問下都屌，癡撚線

都唔算好奶既
應該移除800萬負評，另再加送1000萬5⭐️正評先啱，唔係中共又嬲啦

你係堅On9

你都係

想知呢兩個版本有咩分別？

事緣唔記得咩事 引起大量印度人去負皮抖音係play store 既評分 大致係咁樣

App store 好似無乜受攻擊

抖音主要市場都係for班弱智

冇乜人會因為google奶共而唔用

全球反抖陰！

其實 google最賺大陸錢係邊部分？
唔係翻牆先用到？

根本兩嚿都係屎
都唔知兩班人鬥咁耐鬥乜春

用得apple都係左膠 小粉紅
點會有人負皮支那app

[文宣手足請入]國安法文宣方向

我諗係印度既iphone 數量比較少

2019年數據 Android 佔印度市場90%

好似係中國版同海外版